---
layout: post
slug: Flotadores-para-niños-de-2-años
title: Flotadores para niños de 2 años
date: 2023-03-30T09:25:02.647Z
image: /images/uploads/depositphotos_200345516_xl.jpg
author: .
tags:
  - 0-a-3
  - puericultura
---
Muchos padres y madres se preguntan cuáles son los mejores **flotadores para bebés en la piscina**, pues, ante todo lo que se anhela es la seguridad del pequeño desde que nacen, incluso desde antes de nacer, en el momento en el que vemos [la primera ecografia en el embarazo](https://madrescabreadas.com/2021/05/25/ecografia-4-semanas-no-se-ve-nada/).

Aunado a la seguridad, muchos padres buscan que su pequeño aprenda a nadar, pero necesitan de un flotador que sea realmente confiable.

## ¿Qué tipos de flotadores existen?

Un **flotador para bebé en la piscina** facilita que el niño desarrolle confianza en el agua y pueda tener mejor destreza e independencia.

Gran parte de los **flotadores para bebés de 1 año** incluyen asas, asientos con respaldo, parches para pinchazos, cinturones de seguridad y otros complementos que garantizan estabilidad.

De cualquier modo, la variedad de flotadores es infinita. Muchos son divertidos, repletos de colores, seguros y resistentes.

## ¿Qué flotador es mejor para niños?

Gracias a los asientos con respaldo y las correas de seguridad, los pequeños tienen movilidad en las piernas y esto les permite desarrollar la habilidad para la natación.

En el caso de los más pequeños, se puede optar por un **flotador para bebé de 6 meses,** por ejemplo, con un modelo que incluya toldo extraíble y protegerlo así del sol.

## ¿Cuál es el mejor flotador para niños de 1 año?

Para niños de 1 año, uno de los mejores flotadores es el de [Myir Jun](https://amzn.to/3TURl2l) (enlace afiliado) que cuenta con respaldo y asiento. El material es de PVC ambiental, cuenta con certificación CE y ofrece flotabilidad doble gracias a las bolsas de aire dobles en ambos lados.

El diseño de este flotador también cuenta con ambos lados ensanchados para brindar más estabilidad y que no se incline. Pero, sobre todo, este flotador tiene válvulas de seguridad y su diseño es seguro, con una superficie lisa y sin costura.

![flotador infantil azul con respaldo y asiento](/images/uploads/614po39teql._ac_sl1500_.jpg)

El[flotador para bebé de 1 año de decathlon](https://www.decathlon.es/es/p/flotador-asiento-bebe-natacion-nabaiji-azul-estampado-con-asas/_/R-p-301023?mc=8595934&c=AZUL_AZUL%20TURQUESA) también es otra opción divertida, pues, está diseñado para bebés de 7 a 15 kg y cuenta con un asiento regulable que se adapta al bebé. Gracias a su transparencia, el bebé tiene una visión entretenida. Las dos asas ergonómicas ayudan al bebé a sostenerse mejor.

![flotador decathlon bebes](/images/uploads/flotador-piscina-bebes-7-15-kg-inflable-transparente-con-asiento.jpg.webp)

Para los más pequeños lo mejor es un **flotador para bebé antivuelco** como el de [Laycol](https://amzn.to/40tRI6s) (enlace afiliado) que cuenta con un toldo de protección solar  de juguete, asiento de seguridad ajustable y lo pueden usar niños de 6 a 36 meses.  Se debe considerar que el bebé con flotador antivuelco igual necesita acompañamiento de un adulto.

![bebe en flotador con viseta protectora solar](/images/uploads/61rkkktzbvl._ac_sl1500_.jpg)

## ¿Cuáles son los mejores flotadores para niños de 2 años?

Entre los mejores flotadores para niños de 2 años se encuentra el de [EOZY](https://amzn.to/42SiJSD) (enlace afiliado) que ofrece válvula antifugas y su material de PVC no es tóxico, es engrosado, de superficie lisa, seguro para las manos, no es alérgico y resiste la presión.

![flotador de ballena azul con ojos eozy](/images/uploads/51z3uue-mul._ac_sl1010_.jpg)

Seleccionando un buen flotador, el niño mejorará su habilidad para nadar y la familia podrá disfrutar con el pequeño. Cada vez, es posible encontrar mejores opciones en el mercado en cuanto a flotadores para bebés.

Sin embargo, tal como se ha mencionado, aunque estos flotadores ofrecen seguridad, siempre es necesario el acompañamiento y la supervisión de un adulto.

Te dejo informacion sobre seguridad de niños en el agua para prevenir ahogamientos en la [web Ojo Peque al Agua](https://ojopequealagua.com).

![](/images/uploads/ojoequealagua.png)

*Fotos gracias a:*

*De portada: https://sp.depositphotos.com*

*Amazon*

*Decathlon*

*Ojo, Peque al agua*